[{"question":"{(1.1)2×2-3＋(1.0)2×2-4}＋(1.0)2×25ア{(1.1)2×2-3−(1.0)2×2-4}＋(1.0)2×25イ{(1.0)2×25＋(1.1)2×2-3}＋(1.0)2×2-4ウ{(1.0)2×25−(1.0)2×2-4}＋(1.1)2×2-3エ","filed":"離散数学","choices":["{(1.1)2×2-3＋(1.0)2×2-4}＋(1.0)2×25","{(1.1)2×2-3−(1.0)2×2-4}＋(1.0)2×25","{(1.0)2×25＋(1.1)2×2-3}＋(1.0)2×2-4","{(1.0)2×25−(1.0)2×2-4}＋(1.1)2×2-3"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問1","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q1.html"},{"question":"全体集合S内に異なる部分集合AとBがあるとき，A∩Bに等しいものはどれか。ここで，A∪BはAとBの和集合，A∩BはAとBの積集合，AはSにおけるAの補集合，A−BはAからBを除いた差集合を表す。","filed":"離散数学","choices":["A−B","(A∪B)−(A∩B)","(S−A)∪(S−B)","S−(A∩B)"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問2","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q2.html"},{"question":"1.25ア1.60イ2.00ウ3.00エ","filed":"応用数学","choices":["1.25","1.60","2.00","3.00"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問3","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q3.html"},{"question":"ハミング符号とは，データに冗長ビットを付加して，1ビットの誤りを訂正できるようにしたものである。ここでは，X1，X2，X3，X4の4ビットから成るデータに，3ビットの冗長ビットP3，P2，P1を付加したハミング符号 X1X2X3P3X4P2P1 を考える。付加ビットP1，P2，P3は，それぞれ\n\nX1⊕X3⊕X4⊕P1＝0\n\nX1⊕X2⊕X4⊕P2＝0\n\nX1⊕X2⊕X3⊕P3＝0となるように決める。ここで⊕は排他的論理和を表す。\nハミング符号 1110011 には1ビットの誤りが存在する。誤りビットを訂正したハミング符号はどれか。","filed":"通信に関する理論","choices":["0110011","1010011","1100011","1110111"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問4","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q4.html"},{"question":"リストにある実際の要素数にかかわらず，リストに入れられる要素の最大個数に対応した領域を確保し，実際には使用されない領域が発生する可能性がある。アリストの中間要素を参照するには，リストの先頭から順番に要素をたどっていくことから，要素数に比例した時間が必要となる。イリストの要素を格納する領域の他に，次の要素を指し示すための領域が別途必要となる。ウリストへの挿入位置が分かる場合には，リストにある実際の要素数にかかわらず，要素の挿入を一定時間で行うことができる。エ","filed":"データ構造","choices":["リストにある実際の要素数にかかわらず，リストに入れられる要素の最大個数に対応した領域を確保し，実際には使用されない領域が発生する可能性がある。","リストの中間要素を参照するには，リストの先頭から順番に要素をたどっていくことから，要素数に比例した時間が必要となる。","リストの要素を格納する領域の他に，次の要素を指し示すための領域が別途必要となる。","リストへの挿入位置が分かる場合には，リストにある実際の要素数にかかわらず，要素の挿入を一定時間で行うことができる。"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問5","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q5.html"},{"question":"主記憶上のどこのアドレスに配置しても，実行することができる。ア手続の内部から自分自身を呼び出すことができる。イ必要な部分を補助記憶装置から読み込みながら動作する。主記憶領域の大きさに制限があるときに，有効な手法である。ウ複数のタスクからの呼出しに対して，並行して実行されても，それぞれのタスクに正しい結果を返す。エ","filed":"プログラミング","choices":["主記憶上のどこのアドレスに配置しても，実行することができる。","手続の内部から自分自身を呼び出すことができる。","必要な部分を補助記憶装置から読み込みながら動作する。主記憶領域の大きさに制限があるときに，有効な手法である。","複数のタスクからの呼出しに対して，並行して実行されても，それぞれのタスクに正しい結果を返す。"],"answer":4,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問6","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q6.html"},{"question":"CアJavaイPHPウPythonエ","filed":"プログラム言語","choices":["C","Java","PHP","Python"],"answer":4,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問7","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q7.html"},{"question":"プロセッサの高速化技法の一つとして，同時に実行可能な複数の動作を，コンパイルの段階でまとめて一つの複合命令とし，高速化を図る方式はどれか。","filed":"プロセッサ","choices":["CISC","MIMD","RISC","VLIW"],"answer":4,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問8","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q8.html"},{"question":"キャッシュメモリのアクセス時間が主記憶のアクセス時間の1／30で，ヒット率が95％のとき，実効メモリアクセス時間は，主記憶のアクセス時間の約何倍になるか。","filed":"メモリ","choices":["0.03","0.08","0.37","0.95"],"answer":2,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問9","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q9.html"},{"question":"キャッシュメモリの各ブロックに主記憶のセットが固定されている。アキャッシュメモリの各ブロックに主記憶のブロックが固定されている。イ主記憶の特定の1ブロックに専用のキャッシュメモリが割り当てられる。ウ任意のキャッシュメモリのブロックを主記憶のどの部分にも割り当てられる。エ","filed":"メモリ","choices":["キャッシュメモリの各ブロックに主記憶のセットが固定されている。","キャッシュメモリの各ブロックに主記憶のブロックが固定されている。","主記憶の特定の1ブロックに専用のキャッシュメモリが割り当てられる。","任意のキャッシュメモリのブロックを主記憶のどの部分にも割り当てられる。"],"answer":4,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問10","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q10.html"},{"question":"24ア32イ40ウ48エ","filed":"システムの構成","choices":["24","32","40","48"],"answer":2,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問11","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q11.html"},{"question":"プロセッサ数と，計算処理におけるプロセスの並列化が可能な部分の割合とが，性能向上へ及ぼす影響に関する記述のうち，アムダールの法則に基づいたものはどれか。","filed":"システムの構成","choices":["全ての計算処理が並列化できる場合，速度向上比は，プロセッサ数を増やしてもある水準に漸近的に近づく 。","並列化できない計算処理がある場合，速度向上比は，プロセッサ数に比例して増加する。","並列化できない計算処理がある場合，速度向上比は，プロセッサ数を増やしてもある水準に漸近的に近づく。","並列化できる計算処理の割合が増えると，速度向上比は，プロセッサ数に反比例して減少する。"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問12","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q12.html"},{"question":"現用系から待機系ヘ定期的に送信され，現用系が動作中であることを示すメッセージが途切れたときア現用系の障害をオペレータが認識し，コンソール操作を行ったときイ待機系が現用系にたまった処理の残量を定期的に監視していて，残量が一定量を上回ったときウ待機系から現用系に定期的にロードされ実行される診断プログラムが，現用系の障害を検出したときエ","filed":"システムの構成","choices":["現用系から待機系ヘ定期的に送信され，現用系が動作中であることを示すメッセージが途切れたとき","現用系の障害をオペレータが認識し，コンソール操作を行ったとき","待機系が現用系にたまった処理の残量を定期的に監視していて，残量が一定量を上回ったとき","待機系から現用系に定期的にロードされ実行される診断プログラムが，現用系の障害を検出したとき"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問13","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q13.html"},{"question":"エラーログ取得機能ア記憶装置のビット誤り訂正機能イ命令再試行機能ウ予防保全エ","filed":"システムの評価指標","choices":["エラーログ取得機能","記憶装置のビット誤り訂正機能","命令再試行機能","予防保全"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問14","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q14.html"},{"question":"0.18ア0.28イ0.42ウ0.46エ","filed":"システムの評価指標","choices":["0.18","0.28","0.42","0.46"],"answer":4,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問15","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q15.html"},{"question":"100ア150イ200ウ250エ","filed":"オペレーティングシステム","choices":["100","150","200","250"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問16","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q16.html"},{"question":"一つのI2Cバスに接続された二つのセンサがある。それぞれのセンサ値を読み込む二つのタスクで排他的に制御したい。利用するリアルタイムOSの機能として，適切なものはどれか。","filed":"オペレーティングシステム","choices":["キュー","セマフォ","マルチスレッド","ラウンドロビン"],"answer":2,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問17","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q17.html"},{"question":"可変長ブロックのメモリプール管理方式では，様々な大きさのメモリ領域の獲得や返却を行ってもフラグメンテーションは発生しない。ア固定長ブロックのメモリプール管理方式では，可変長ブロックのメモリプール管理方式よりもメモリ領域の獲得と返却を速く行えるが，フラグメンテーションが発生しやすい。イフラグメンテーションの発生によって，合計としては十分な空きメモリ領域があるにもかかわらず，必要とするメモリ領域を獲得できなくなることがある。ウメモリ領域の獲得と返却の頻度が高いシステムでは，フラグメンテーションの発生を防止するため，メモリ領域が返却されるたびにガーベジコレクションを行う必要がある。エ","filed":"オペレーティングシステム","choices":["可変長ブロックのメモリプール管理方式では，様々な大きさのメモリ領域の獲得や返却を行ってもフラグメンテーションは発生しない。","固定長ブロックのメモリプール管理方式では，可変長ブロックのメモリプール管理方式よりもメモリ領域の獲得と返却を速く行えるが，フラグメンテーションが発生しやすい。","フラグメンテーションの発生によって，合計としては十分な空きメモリ領域があるにもかかわらず，必要とするメモリ領域を獲得できなくなることがある。","メモリ領域の獲得と返却の頻度が高いシステムでは，フラグメンテーションの発生を防止するため，メモリ領域が返却されるたびにガーベジコレクションを行う必要がある。"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問18","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q18.html"},{"question":"6ア7イ8ウ9エ","filed":"オペレーティングシステム","choices":["6","7","8","9"],"answer":2,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問19","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q19.html"},{"question":"FPGAの説明として，適切なものはどれか。","filed":"ハードウェア","choices":["電気的に記憶内容の書換えを行うことができる不揮発性メモリ","特定の分野及びアプリケーション用に限定した特定用途向け汎用集積回路","浮動小数点数の演算を高速に実行する演算ユニット","論理回路を基板上に実装した後で再プログラムできる集積回路"],"answer":4,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問20","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q20.html"},{"question":"次の方式で画素にメモリを割り当てる640×480のグラフィックLCDモジュールがある。座標(x，y)で始点(5，4)から終点(9，8)まで直線を描画するとき，直線上のx＝7の画素に割り当てられたメモリのアドレスの先頭は何番地か。ここで，画素の座標は(x，y)で表すものとする。〔方式〕メモリは0番地から昇順に使用する。1画素は16ビットとする。座標(0，0)から座標(639，479)までメモリを連続して割り当てる。各画素は，x＝0からx軸の方向にメモリを割り当てていく。x＝639の次はx＝0とし，yを1増やす。","filed":"ハードウェア","choices":["3847","7680","7694","8978"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問21","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q21.html"},{"question":"与えられた目標量と，センサから得られた制御量を比較し，制御量を目標量に一致させるように操作量を出力する。ア位置，角度，速度，加速度，力，温度などを検出し，電気的な情報に変換する。イエネルギー源からのパワーを，回転，直進などの動きに変換する。ウマイクロフォン，センサなどが出力する微小な電気信号を増幅する。エ","filed":"ハードウェア","choices":["与えられた目標量と，センサから得られた制御量を比較し，制御量を目標量に一致させるように操作量を出力する。","位置，角度，速度，加速度，力，温度などを検出し，電気的な情報に変換する。","エネルギー源からのパワーを，回転，直進などの動きに変換する。","マイクロフォン，センサなどが出力する微小な電気信号を増幅する。"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問22","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q22.html"},{"question":"ESD(Electrostatic Discharge)に対する耐性を強化する。アチップ検査終了後に検査用パッドを残しておく。イチップ内部を物理的に解析しようとすると，内部回路が破壊されるようにする。ウ内部メモリの物理アドレスを整然と配置する。エ","filed":"ハードウェア","choices":["ESD(Electrostatic Discharge)に対する耐性を強化する。","チップ検査終了後に検査用パッドを残しておく。","チップ内部を物理的に解析しようとすると，内部回路が破壊されるようにする。","内部メモリの物理アドレスを整然と配置する。"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問23","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q23.html"},{"question":"スクリーンの全ての画素について，視線と描画の対象となる物体との交点を反射属性や透明属性なども含めて計算し，その中から視点に最も近い交点を選択する。アスクリーンの走査線ごとに視点とその走査線を結ぶ走査面を作成し，各走査面と描画の対象となる物体との交差を調べて交差線分を求め，奥行き判定を行うことによって描画する。イ描画の対象となる二つの物体のうち，一方が近くに，もう一方が遠くにあるときに，まず遠くの物体を描いてから近くの物体を重ね書きする。ウ描画の対象となる物体の各面をピクセルに分割し，ピクセルごとに視点までの距離を計算し，その最小値を作業領域に保持することによって，視点までの距離が最小となる面を求める。エ","filed":"マルチメディア技術","choices":["スクリーンの全ての画素について，視線と描画の対象となる物体との交点を反射属性や透明属性なども含めて計算し，その中から視点に最も近い交点を選択する。","スクリーンの走査線ごとに視点とその走査線を結ぶ走査面を作成し，各走査面と描画の対象となる物体との交差を調べて交差線分を求め，奥行き判定を行うことによって描画する。","描画の対象となる二つの物体のうち，一方が近くに，もう一方が遠くにあるときに，まず遠くの物体を描いてから近くの物体を重ね書きする。","描画の対象となる物体の各面をピクセルに分割し，ピクセルごとに視点までの距離を計算し，その最小値を作業領域に保持することによって，視点までの距離が最小となる面を求める。"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問25","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q25.html"},{"question":"可用性と整合性と分断耐性の全てを満たすことができる。ア可用性と整合性を満たすが分断耐性を満たさない。イ可用性と分断耐性を満たすが整合性を満たさない。ウ整合性と分断耐性を満たすが可用性を満たさない。エ","filed":"データベース応用","choices":["可用性と整合性と分断耐性の全てを満たすことができる。","可用性と整合性を満たすが分断耐性を満たさない。","可用性と分断耐性を満たすが整合性を満たさない。","整合性と分断耐性を満たすが可用性を満たさない。"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問26","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q26.html"},{"question":"SQL問合せ応答時間の向上を目的としたインデックスの定義アエンティティ間の\"1対多\"，\"多対多\"などの関連を明示するE-Rモデルの作成イエンティティ内やエンティティ間の整合性を保つための一意性制約や参照制約の設定ウデータの冗長性を排除し，更新の一貫性と効率性を保持するための正規化エ","filed":"データベース方式","choices":["SQL問合せ応答時間の向上を目的としたインデックスの定義","エンティティ間の\"1対多\"，\"多対多\"などの関連を明示するE-Rモデルの作成","エンティティ内やエンティティ間の整合性を保つための一意性制約や参照制約の設定","データの冗長性を排除し，更新の一貫性と効率性を保持するための正規化"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問27","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q27.html"},{"question":"蓄積されたデータを分析し，単なる検索だけでは分からない隠れた規則や相関関係を見つけ出すことアデータウェアハウスに格納されたデータの一部を，特定の用途や部門用に切り出して，データベースに格納することイデータ処理の対象となる情報を基に規定した，データの構造，意味及び操作の枠組みのことウデータを複数のサーバに複製し，性能と可用性を向上させることエ","filed":"データベース応用","choices":["蓄積されたデータを分析し，単なる検索だけでは分からない隠れた規則や相関関係を見つけ出すこと","データウェアハウスに格納されたデータの一部を，特定の用途や部門用に切り出して，データベースに格納すること","データ処理の対象となる情報を基に規定した，データの構造，意味及び操作の枠組みのこと","データを複数のサーバに複製し，性能と可用性を向上させること"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問30","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q30.html"},{"question":"2001:db8::3ab::ff01ア2001:db8::3ab:ff01イ2001:db8.3ab:ff01ウ2001.db8.3ab.ff01エ","filed":"通信プロトコル","choices":["2001:db8::3ab::ff01","2001:db8::3ab:ff01","2001:db8.3ab:ff01","2001.db8.3ab.ff01"],"answer":2,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問31","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q31.html"},{"question":"MPLSアPPPイPPPoEウPPTPエ","filed":"通信プロトコル","choices":["MPLS","PPP","PPPoE","PPTP"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問32","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q32.html"},{"question":"FTPアNTPイPOP3ウTELNETエ","filed":"通信プロトコル","choices":["FTP","NTP","POP3","TELNET"],"answer":2,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問33","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q33.html"},{"question":"14ア16イ28ウ30エ","filed":"通信プロトコル","choices":["14","16","28","30"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問34","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q34.html"},{"question":"インターネットのドメイン名を管理する世界規模の分散データベースを用いて，IPアドレスの代わりに名前を指定して通信できるようにする仕組みア携帯電話網において，回線交換方式ではなく，パケット交換方式で音声通話を実現する方式イストレージ装置とサーバを接続し，WWN(World Wide Name)によってノードやポートを識別するストレージ用ネットワ ークウデータ転送機能とネットワーク制御機能を論理的に分離し，ネットワーク制御を集中的に行うことを可能にしたアーキテクチャエ","filed":"ネットワーク管理","choices":["インターネットのドメイン名を管理する世界規模の分散データベースを用いて，IPアドレスの代わりに名前を指定して通信できるようにする仕組み","携帯電話網において，回線交換方式ではなく，パケット交換方式で音声通話を実現する方式","ストレージ装置とサーバを接続し，WWN(World Wide Name)によってノードやポートを識別するストレージ用ネットワ ーク","データ転送機能とネットワーク制御機能を論理的に分離し，ネットワーク制御を集中的に行うことを可能にしたアーキテクチャ"],"answer":4,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問35","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q35.html"},{"question":"システムの負荷や動作状況に関する情報を送信するための仕様ア脆弱性に関する情報や脅威情報を交換するための仕様イ通信を暗号化し，VPNを実装するための仕様ウ認証や認可に関する情報を交換するための仕様エ","filed":"ネットワーク応用","choices":["システムの負荷や動作状況に関する情報を送信するための仕様","脆弱性に関する情報や脅威情報を交換するための仕様","通信を暗号化し，VPNを実装するための仕様","認証や認可に関する情報を交換するための仕様"],"answer":4,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問36","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q36.html"},{"question":"攻撃対象企業の公開Webサイトの脆弱性を悪用してネットワークに侵入を試みる。ア攻撃対象企業の社員に標的型攻撃メールを送ってPCをマルウェアに感染させ，PC内の個人情報を入手する。イ攻撃対象企業の社員のSNS上の経歴，肩書などを足がかりに，関連する組織や人物の情報を洗い出す。ウサイバーキルチェーンの2番目の段階をいい，攻撃対象に特化したPDFやドキュメントファイルにマルウェアを仕込む。エ","filed":"情報セキュリティ","choices":["攻撃対象企業の公開Webサイトの脆弱性を悪用してネットワークに侵入を試みる。","攻撃対象企業の社員に標的型攻撃メールを送ってPCをマルウェアに感染させ，PC内の個人情報を入手する。","攻撃対象企業の社員のSNS上の経歴，肩書などを足がかりに，関連する組織や人物の情報を洗い出す。","サイバーキルチェーンの2番目の段階をいい，攻撃対象に特化したPDFやドキュメントファイルにマルウェアを仕込む。"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問37","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q37.html"},{"question":"チャレンジレスポンス認証方式に該当するものはどれか。","filed":"情報セキュリティ","choices":["固定パスワードを，TLSによる暗号通信を使い，クライアントからサーバに送信して，サーバで検証する。","端末のシリアル番号を，クライアントで秘密鍵を使って暗号化し，サーバに送信して，サーバで検証する。","トークンという装置が自動的に表示する，認証のたびに異なる数字列をパスワードとしてサーバに送信して，サーバで検証する。","利用者が入力したパスワードと，サーバから受け取ったランダムなデータとをクライアントで演算し，その結果をサーバに送信して，サーバで検証する。"],"answer":4,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問38","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q38.html"},{"question":"メッセージの送受信における署名鍵の使用に関する記述のうち，適切なものはどれか。","filed":"情報セキュリティ","choices":["送信者が送信者の署名鍵を使ってメッセージに対する署名を作成し，メッセージに付加することによって，受信者が送信者による署名であることを確認できるようになる。","送信者が送信者の署名鍵を使ってメッセージを暗号化することによって，受信者が受信者の署名鍵を使って，暗号文を元のメッセージに戻すことができるようになる。","送信者が送信者の署名鍵を使ってメッセージを暗号化することによって，メッセージの内容が関係者以外に分からないようになる。","送信者がメッセージに固定文字列を付加し，更に送信者の署名鍵を使って暗号化することによって，受信者がメッセージの改ざん部位を特定できるようになる。"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問39","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q39.html"},{"question":"サードパーティcookieをブロックする設定によって，当該Webブラウザが閲覧したWebサイトのコンテンツのキャッシュが保持されなくなり，閲覧したコンテンツが当該Webブラウザのほかの利用者に知られないようになる。アサードパーティcookieをブロックする設定によって，当該Webブラウザが複数のWebサイトを閲覧したときにトラッキングされないようになる。イファーストパーティcookieを承諾する設定によって，当該WebブラウザがWebサイトの改ざんをcookieのハッシュ値を用いて検知できるようになる。ウファーストパーティcookieを承諾する設定によって，当該Webブラウザがデジタル証明書の失効情報を入手でき，閲覧中のWebサイトのデジタル証明書の有効性を確認できるようになる。エ","filed":"セキュリティ実装技術","choices":["サードパーティcookieをブロックする設定によって，当該Webブラウザが閲覧したWebサイトのコンテンツのキャッシュが保持されなくなり，閲覧したコンテンツが当該Webブラウザのほかの利用者に知られないようになる。","サードパーティcookieをブロックする設定によって，当該Webブラウザが複数のWebサイトを閲覧したときにトラッキングされないようになる。","ファーストパーティcookieを承諾する設定によって，当該WebブラウザがWebサイトの改ざんをcookieのハッシュ値を用いて検知できるようになる。","ファーストパーティcookieを承諾する設定によって，当該Webブラウザがデジタル証明書の失効情報を入手でき，閲覧中のWebサイトのデジタル証明書の有効性を確認できるようになる。"],"answer":2,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問40","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q40.html"},{"question":"クライアント証明書で利用者を認証するリバースプロキシサーバを用いて，複数のWebサーバにシングルサインオンを行うシステムがある。このシステムに関する記述のうち，適切なものはどれか。","filed":"情報セキュリティ","choices":["クライアント証明書を利用者のPCに送信するのは，Webサーバではなく，リバースプロキシサーバである。","クライアント証明書を利用者のPCに送信するのは，リバースプロキシサーバではなく，Webサーバである。","利用者IDなどの情報をWebサーバに送信するのは，リバースプロキシサーバではなく，利用者のPCである。","利用者IDなどの情報をWebサーバに送信するのは，利用者のPCではなく，リバースプロキシサーバである。"],"answer":4,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問41","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q41.html"},{"question":"何らかの方法で事前に利用者IDと平文のパスワードのリストを入手しておき，複数のシステム間で使い回されている利用者IDとパスワードの組みを狙って，ログインを試行する。アパスワードに成り得る文字列の全てを用いて，総当たりでログインを試行する。イ平文のパスワードとハッシュ値をチェーンによって管理するテーブルを準備しておき，それを用いて，不正に入手したハッシュ値からパスワードを解読する。ウ利用者の誕生日や電話番号などの個人情報を言葉巧みに聞き出して，パスワードを類推する。エ","filed":"情報セキュリティ","choices":["何らかの方法で事前に利用者IDと平文のパスワードのリストを入手しておき，複数のシステム間で使い回されている利用者IDとパスワードの組みを狙って，ログインを試行する。","パスワードに成り得る文字列の全てを用いて，総当たりでログインを試行する。","平文のパスワードとハッシュ値をチェーンによって管理するテーブルを準備しておき，それを用いて，不正に入手したハッシュ値からパスワードを解読する。","利用者の誕生日や電話番号などの個人情報を言葉巧みに聞き出して，パスワードを類推する。"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問42","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q42.html"},{"question":"脅威によって付け込まれる可能性のある，資産又は管理策の弱点ア結果とその起こりやすさの組合せとして表現される，リスクの大きさイ対応すべきリスクに付与する優先順位ウリスクの重大性を評価するために目安とする条件エ","filed":"情報セキュリティ管理","choices":["脅威によって付け込まれる可能性のある，資産又は管理策の弱点","結果とその起こりやすさの組合せとして表現される，リスクの大きさ","対応すべきリスクに付与する優先順位","リスクの重大性を評価するために目安とする条件"],"answer":2,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問43","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q43.html"},{"question":"Webサイトからの受信データを受信処理した後，IPsecでカプセル化し，PCに送信する。アWebサイトからの受信データを受信処理した後，実行ファイルを削除し，その他のデータをPCに送信する。イWebサイトからの受信データを受信処理した後，生成したデスクトップ画面の画像データだけをPCに送信する。ウWebサイトからの受信データを受信処理した後，不正なコード列が検知されない場合だけPCに送信する。エ","filed":"情報セキュリティ対策","choices":["Webサイトからの受信データを受信処理した後，IPsecでカプセル化し，PCに送信する。","Webサイトからの受信データを受信処理した後，実行ファイルを削除し，その他のデータをPCに送信する。","Webサイトからの受信データを受信処理した後，生成したデスクトップ画面の画像データだけをPCに送信する。","Webサイトからの受信データを受信処理した後，不正なコード列が検知されない場合だけPCに送信する。"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問44","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q44.html"},{"question":"サーバにFINパケットを送信し，サーバからの応答を観測して，稼働しているサービスを見つけ出す。アサーバのOSやアプリケーションソフトウェアが生成したログやコマンド履歴などを解析して，ファイルサーバに保存されているファイルの改ざんを検知する。イソフトウェアに，問題を引き起こしそうな多様なデータを入力し，挙動を監視して，脆弱性を見つけ出す。ウネットワーク上を流れるパケットを収集し，そのプロトコルヘッダやペイロードを解析して，あらかじめ登録された攻撃パターンと一致するものを検出する。エ","filed":"セキュリティ技術評価","choices":["サーバにFINパケットを送信し，サーバからの応答を観測して，稼働しているサービスを見つけ出す。","サーバのOSやアプリケーションソフトウェアが生成したログやコマンド履歴などを解析して，ファイルサーバに保存されているファイルの改ざんを検知する。","ソフトウェアに，問題を引き起こしそうな多様なデータを入力し，挙動を監視して，脆弱性を見つけ出す。","ネットワーク上を流れるパケットを収集し，そのプロトコルヘッダやペイロードを解析して，あらかじめ登録された攻撃パターンと一致するものを検出する。"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問45","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q45.html"},{"question":"モジュールの独立性の尺度であるモジュール結合度は，低いほど独立性が高くなる。次のうち，モジュールの独立性が最も高い結合はどれか。","filed":"ソフトウェア方式設計・詳細設計","choices":["外部結合","共通結合","スタンプ結合","データ結合"],"answer":4,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問46","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q46.html"},{"question":"(1) A＝0，B＝0\n(2) A＝1，B＝1ア(1) A＝1，B＝0\n(2) A＝1，B＝1イ(1) A＝0，B＝0\n(2) A＝1，B＝1\n(3) A＝1，B＝0ウ(1) A＝0，B＝0\n(2) A＝0，B＝1\n(3) A＝1，B＝0エ","filed":"ソフトウェア構築","choices":["(1) A＝0，B＝0　(2) A＝1，B＝1","(1) A＝1，B＝0　(2) A＝1，B＝1","(1) A＝0，B＝0　(2) A＝1，B＝1　(3) A＝1，B＝0","(1) A＝0，B＝0　(2) A＝0，B＝1　(3) A＝1，B＝0"],"answer":2,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問47","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q47.html"},{"question":"完全化保守ア是正保守イ適応保守ウ予防保守エ","filed":"保守・廃棄","choices":["完全化保守","是正保守","適応保守","予防保守"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問48","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q48.html"},{"question":"アジャイル開発の手法の一つであるスクラムにおいて，決められた期間におけるスクラムチームの生産量を相対的に表現するとき，尺度として用いるものはどれか。","filed":"開発プロセス・手法","choices":["スプリント","スプリントレトロスペクティブ","バックログ","ベロシティ"],"answer":4,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問49","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q49.html"},{"question":"ソフトウェア開発に使われるIDEの説明として，適切なものはどれか。","filed":"開発プロセス・手法","choices":["エディタ，コンパイラ，リンカ，デバッガなどが一体となったツール","専用のハードウェアインタフェースでCPUの情報を取得する装置","ターゲットCPUを搭載した評価ボードなどの実行環境","タスクスケジューリングの仕組みなどを提供するソフトウェア"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問50","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q50.html"},{"question":"ある組織では，プロジェクトのスケジュールとコストの管理にアーンドバリューマネジメントを用いている。期間10日間のプロジェクトの，5日目の終了時点の状況は表のとおりである。この時点でのコスト効率が今後も続くとしたとき，完成時総コスト見積り(EAC)は何万円か。","filed":"プロジェクトの時間","choices":["110","120","135","150"],"answer":4,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問51","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q51.html"},{"question":"プロジェクトのスケジュールを短縮するために，アクティビティに割り当てる資源を増やして，アクティビティの所要期間を短縮する技法はどれか。","filed":"プロジェクトの時間","choices":["クラッシング","クリティカルチェーン法","ファストトラッキング","モンテカルロ法"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問52","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q52.html"},{"question":"80ア95イ100ウ120エ","filed":"プロジェクトの時間","choices":["80","95","100","120"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問53","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q53.html"},{"question":"あらかじめ定義された，ある条件のときにだけ実行する対応策ア活動リストの活動ごとに必要な資源イプロジェクトに適用する品質の要求事項及び規格ウプロジェクトのステークホルダの情報及びコミュニケーションのニーズエ","filed":"プロジェクトのリスク","choices":["あらかじめ定義された，ある条件のときにだけ実行する対応策","活動リストの活動ごとに必要な資源","プロジェクトに適用する品質の要求事項及び規格","プロジェクトのステークホルダの情報及びコミュニケーションのニーズ"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問54","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q54.html"},{"question":"あるシステムにおけるデータ復旧の要件が次のとおりであるとき，データのバックアップは最長で何時間ごとに取得する必要があるか。〔データ復旧の要件〕RTO(目標復旧時間)：3時間RPO(目標復旧時点)：12時間前 ","filed":"サービスの運用","choices":["3","9","12","15"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問55","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q55.html"},{"question":"一定期間内での中断の数ア平均故障間隔イ平均サービス・インシデント間隔ウ平均サービス回復時間エ","filed":"サービスマネジメントプロセス","choices":["一定期間内での中断の数","平均故障間隔","平均サービス・インシデント間隔","平均サービス回復時間"],"answer":4,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問56","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q56.html"},{"question":"業務データ量の増加傾向を把握し，ディスク装置の増設などを計画して実施する。アシステム開発の設計工程では，主に論理データベース設計を行い，データ項目を管理して標準化する。イシステム開発のテスト工程では，主にパフォーマンスチューニングを担当する。ウシステム障害が発生した場合には，データの復旧や整合性のチェックなどを行う。エ","filed":"サービスの運用","choices":["業務データ量の増加傾向を把握し，ディスク装置の増設などを計画して実施する。","システム開発の設計工程では，主に論理データベース設計を行い，データ項目を管理して標準化する。","システム開発のテスト工程では，主にパフォーマンスチューニングを担当する。","システム障害が発生した場合には，データの復旧や整合性のチェックなどを行う。"],"answer":2,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問57","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q57.html"},{"question":"従業員の緊急連絡先リストを作成し，最新版に更新している。ア重要書類は複製せずに，1か所で集中保管している。イ全ての業務について，優先順位なしに同一水準のBCPを策定している。ウ平時にはBCPを従業員に非公開としている。エ","filed":"システム監査","choices":["従業員の緊急連絡先リストを作成し，最新版に更新している。","重要書類は複製せずに，1か所で集中保管している。","全ての業務について，優先順位なしに同一水準のBCPを策定している。","平時にはBCPを従業員に非公開としている。"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問58","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q58.html"},{"question":"監査調書には，監査対象部門以外においても役立つ情報があるので，全て企業内で公開すべきである。ア監査調書の役割として，監査実施内容の客観性を確保し，監査の結論を支える合理的な根拠とすることなどが挙げられる。イ監査調書は，通常，電子媒体で保管されるが，機密保持を徹底するためバックアップは作成すべきではない。ウ監査調書は監査の過程で入手した客観的な事実の記録なので，監査担当者の所見は記述しない。エ","filed":"システム監査","choices":["監査調書には，監査対象部門以外においても役立つ情報があるので，全て企業内で公開すべきである。","監査調書の役割として，監査実施内容の客観性を確保し，監査の結論を支える合理的な根拠とすることなどが挙げられる。","監査調書は，通常，電子媒体で保管されるが，機密保持を徹底するためバックアップは作成すべきではない。","監査調書は監査の過程で入手した客観的な事実の記録なので，監査担当者の所見は記述しない。"],"answer":2,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問59","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q59.html"},{"question":"アジャイル手法を用いたシステム開発プロジェクトにおいては，管理用ドキュメントとしての体裁が整っているものだけが監査証拠として利用できる。ア外部委託業務実施拠点に対する監査において，システム監査人が委託先から入手した第三者の保証報告書に依拠できると判断すれば，現地調査を省略できる。イ十分かつ適切な監査証拠を入手するための本調査の前に，監査対象の実態を把握するための予備調査を実施する。ウ一つの監査目的に対して，通常は，複数の監査手続を組み合わせて監査を実施する。エ","filed":"システム監査","choices":["アジャイル手法を用いたシステム開発プロジェクトにおいては，管理用ドキュメントとしての体裁が整っているものだけが監査証拠として利用できる。","外部委託業務実施拠点に対する監査において，システム監査人が委託先から入手した第三者の保証報告書に依拠できると判断すれば，現地調査を省略できる。","十分かつ適切な監査証拠を入手するための本調査の前に，監査対象の実態を把握するための予備調査を実施する。","一つの監査目的に対して，通常は，複数の監査手続を組み合わせて監査を実施する。"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問60","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q60.html"},{"question":"取得したログは，不正なアクセスから保護し，内容が改ざんされないように保管する。ア通常の運用範囲を超えたアクセスや違反行為に関するログを除外し，運用の作業ログ，利用部門の活動ログを記録し，保管する。イ特権的アクセスのログは，あまり重要ではないので，分析対象から除外する。ウ保管したログは，情報セキュリティインシデントが発生した場合にだけ分析し，分析結果に応じて必要な対策を講じる。エ","filed":"情報システム戦略","choices":["取得したログは，不正なアクセスから保護し，内容が改ざんされないように保管する。","通常の運用範囲を超えたアクセスや違反行為に関するログを除外し，運用の作業ログ，利用部門の活動ログを記録し，保管する。","特権的アクセスのログは，あまり重要ではないので，分析対象から除外する。","保管したログは，情報セキュリティインシデントが発生した場合にだけ分析し，分析結果に応じて必要な対策を講じる。"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問61","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q61.html"},{"question":"会計，人事，製造，購買，在庫管理，販売などの企業の業務プロセスを一元管理することによって，業務の効率化や経営資源の全体最適を図る手法ア企業の業務プロセス，システム化要求などのニーズと，ソフトウェアパッケージの機能性がどれだけ適合し，どれだけかい離しているかを分析する手法イ業務プロセスの問題点を洗い出して，目標設定，実行，チェック，修正行動のマネジメントサイクルを適用し，継続的な改善を図る手法ウ利用者の視点から各業務システムの機能を幾つかの独立した部品に分けることによって，業務プロセスとの対応付けや他のソフトウェアとの連携を容易にする手法エ","filed":"ソリューションビジネス","choices":["会計，人事，製造，購買，在庫管理，販売などの企業の業務プロセスを一元管理することによって，業務の効率化や経営資源の全体最適を図る手法","企業の業務プロセス，システム化要求などのニーズと，ソフトウェアパッケージの機能性がどれだけ適合し，どれだけかい離しているかを分析する手法","業務プロセスの問題点を洗い出して，目標設定，実行，チェック，修正行動のマネジメントサイクルを適用し，継続的な改善を図る手法","利用者の視点から各業務システムの機能を幾つかの独立した部品に分けることによって，業務プロセスとの対応付けや他のソフトウェアとの連携を容易にする手法"],"answer":4,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問62","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q62.html"},{"question":"災害や事故で被害を受けても，重要事業を中断させない，又は可能な限り中断期間を短くする仕組みを構築することア社内業務のうちコアビジネスでない事業に関わる業務の一部又は全部を，外部の専門的な企業に委託することイ製品の基準生産計画，部品表及び在庫情報を基に，資材の所要量と必要な時期を求め，これを基準に資材の手配，納入の管理を支援する生産管理手法のことウプロジェクトを，戦略との適合性や費用対効果，リスクといった観点から評価を行い，情報化投資のバランスを管理し，最適化を図ることエ","filed":"業務プロセス","choices":["災害や事故で被害を受けても，重要事業を中断させない，又は可能な限り中断期間を短くする仕組みを構築すること","社内業務のうちコアビジネスでない事業に関わる業務の一部又は全部を，外部の専門的な企業に委託すること","製品の基準生産計画，部品表及び在庫情報を基に，資材の所要量と必要な時期を求め，これを基準に資材の手配，納入の管理を支援する生産管理手法のこと","プロジェクトを，戦略との適合性や費用対効果，リスクといった観点から評価を行い，情報化投資のバランスを管理し，最適化を図ること"],"answer":2,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問63","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q63.html"},{"question":"IT投資効果の評価方法において，キャッシュフローベースで初年度の投資によるキャッシュアウトを何年後に回収できるかという指標はどれか。","filed":"システム化計画","choices":["IRR(Internal Rate of Return)","NPV(Net Present Value)","PBP(Pay Back Period)","ROI(Return On Investment)"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問64","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q64.html"},{"question":"非機能要件の使用性に該当するものはどれか。","filed":"要件定義","choices":["4時間以内のトレーニングを受けることで，新しい画面を操作できるようになること","業務量がピークの日であっても，8時間以内で夜間バッチ処理を完了できること","現行のシステムから新システムに72時間以内で移行できること","地震などの大規模災害時であっても，144時間以内にシステムを復旧できること"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問65","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q65.html"},{"question":"アクティビティ図アクラス図イ状態遷移図ウユースケース図エ","filed":"要件定義","choices":["アクティビティ図","クラス図","状態遷移図","ユースケース図"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問66","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q66.html"},{"question":"PPMにおいて，投資用の資金源と位置付けられる事業はどれか。","filed":"経営戦略手法","choices":["市場成長率が高く，相対的市場占有率が高い事業","市場成長率が高く，相対的市場占有率が低い事業","市場成長率が低く，相対的市場占有率が高い事業","市場成長率が低く，相対的市場占有率が低い事業"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問67","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q67.html"},{"question":"アンゾフの成長マトリクスを説明したものはどれか。","filed":"経営戦略手法","choices":["外部環境と内部環境の観点から，強み，弱み，機会，脅威という四つの要因について情報を整理し，企業を取り巻く環境を分析する手法である。","企業のビジョンと戦略を実現するために，財務，顧客，内部ビジネスプロセス，学習と成長という四つの視点から事業活動を検討し，アクションプランまで具体化していくマネジメント手法である。","事業戦略を，市場浸透，市場拡大，製品開発，多角化という四つのタイプに分類し，事業の方向性を検討する際に用いる手法である。","製品ライフサイクルを，導入期，成長期，成熟期，衰退期という四つの段階に分類し，企業にとって最適な戦略を立案する手法である。"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問68","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q68.html"},{"question":"バイラルマーケティングの説明はどれか。","filed":"マーケティング","choices":["顧客の好みや欲求の多様化に対応するために，画一的なマーケティングを行うのではなく，顧客一人ひとりの興味関心に合わせてマーケティングを行う手法","市場全体をセグメント化せずに一つとして捉え，一つの製品を全ての購買者に対し，画一的なマーケティングを行う手法","実店舗での商品販売，ECサイトなどのバーチャル店舗販売など複数のチャネルを連携させ，顧客がチャネルを意識せず購入できる利便性を実現する手法","人から人へ，プラスの評価が口コミで爆発的に広まりやすいインターネットの特長を生かす手法"],"answer":4,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問69","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q69.html"},{"question":"工場での生産をアウトソーシングして，生産設備への投資を抑える。ア自社製品の設計，マーケティングに注力し，新市場を開拓する。イ自社製品の販売に注力し，売上げを拡大する。ウ複数の企業から生産だけを専門に請け負い，多くの製品を低コストで生産する。エ","filed":"調達計画・実施","choices":["工場での生産をアウトソーシングして，生産設備への投資を抑える。","自社製品の設計，マーケティングに注力し，新市場を開拓する。","自社製品の販売に注力し，売上げを拡大する。","複数の企業から生産だけを専門に請け負い，多くの製品を低コストで生産する。"],"answer":4,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問70","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q70.html"},{"question":"医療機関のカルテ情報ア企業の顧客情報イ企業の財務情報ウ自治体の住民情報エ","filed":"ビジネスシステム","choices":["医療機関のカルテ情報","企業の顧客情報","企業の財務情報","自治体の住民情報"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問71","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q71.html"},{"question":"各作業の効率を向上させるために，仕様が統一された部品，半製品を調達する。ア効率よく部品調達を行うために，関連会社から部品を調達する。イ中間在庫を極力減らすために，生産ラインにおいて，後工程が必要とする部品を自工程で生産できるように，必要な部品だけを前工程から調達する。ウより品質の高い部品を調達するために，部品の納入指定業者を複数定め，競争入札で部品を調達する。エ","filed":"エンジニアリングシステム","choices":["各作業の効率を向上させるために，仕様が統一された部品，半製品を調達する。","効率よく部品調達を行うために，関連会社から部品を調達する。","中間在庫を極力減らすために，生産ラインにおいて，後工程が必要とする部品を自工程で生産できるように，必要な部品だけを前工程から調達する。","より品質の高い部品を調達するために，部品の納入指定業者を複数定め，競争入札で部品を調達する。"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問72","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q72.html"},{"question":"4ア5イ6ウ7エ","filed":"エンジニアリングシステム","choices":["4","5","6","7"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問73","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q73.html"},{"question":"会議におけるファシリテータの役割として，適切なものはどれか。","filed":"OR・IE","choices":["技術面や法律面など，自らが専門とする特定の領域の議論に対してだけ，助言を行う。","議長となり，経営層の意向に合致した結論を導き出すように議論をコントロールする。","中立公平な立場から，会議の参加者に発言を促したり，議論の流れを整理したりする。","日程調整・資料準備・議事録作成など，会議運営の事務的作業に特化した支援を行う。"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問74","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q74.html"},{"question":"優れたリーダシップを発揮する，リーダ個人がもつ性格，知性，外観などの個人的資質の分析に焦点を当てている。アリーダシップのスタイルについて，目標達成能力と集団維持能力の二つの次元に焦点を当てている。イリーダシップの有効性は，部下の成熟(自律性)の度合いという状況要因に依存するとしている。ウリーダシップの有効性は，リーダがもつパーソナリティと，リーダがどれだけ統制力や影響力を行使できるかという状況要因に依存するとしている。エ","filed":"経営・組織論","choices":["優れたリーダシップを発揮する，リーダ個人がもつ性格，知性，外観などの個人的資質の分析に焦点を当てている。","リーダシップのスタイルについて，目標達成能力と集団維持能力の二つの次元に焦点を当てている。","リーダシップの有効性は，部下の成熟(自律性)の度合いという状況要因に依存するとしている。","リーダシップの有効性は，リーダがもつパーソナリティと，リーダがどれだけ統制力や影響力を行使できるかという状況要因に依存するとしている。"],"answer":2,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問75","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q75.html"},{"question":"1,000ア1,200イ1,400ウ1,600エ","filed":"会計・財務","choices":["1,000","1,200","1,400","1,600"],"answer":4,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問76","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q76.html"},{"question":"A社とB社が話し合って帰属先を決定する。アA社とB社の共有帰属となる。イA社に帰属する。ウB社に帰属する。エ","filed":"知的財産権","choices":["A社とB社が話し合って帰属先を決定する。","A社とB社の共有帰属となる。","A社に帰属する。","B社に帰属する。"],"answer":4,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問77","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q77.html"},{"question":"業務その他正当な理由なく，他人の利用者IDとパスワードを正規の利用者及びシステム管理者以外の者に提供する。ア他人の利用者IDとパスワードを不正に入手する目的で，フィッシングサイトを開設する。イ不正アクセスの目的で，他人の利用者IDとパスワードを不正に入手する。ウ不正アクセスの目的で，不正に入手した他人の利用者IDとパスワードをPCに保管する。エ","filed":"セキュリティ関連法規","choices":["業務その他正当な理由なく，他人の利用者IDとパスワードを正規の利用者及びシステム管理者以外の者に提供する。","他人の利用者IDとパスワードを不正に入手する目的で，フィッシングサイトを開設する。","不正アクセスの目的で，他人の利用者IDとパスワードを不正に入手する。","不正アクセスの目的で，不正に入手した他人の利用者IDとパスワードをPCに保管する。"],"answer":1,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問78","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q78.html"},{"question":"A社はB社に対して業務システムの設計，開発を委託し，A社とB社は請負契約を結んでいる。作業の実態から，偽装請負とされる事象はどれか。","filed":"労働関連・取引関連法規","choices":["A社の従業員が，B社を作業場所として，A社の責任者の指揮命令に従ってシステムの検証を行っている。","A社の従業員が，B社を作業場所として，B社の責任者の指揮命令に従ってシステムの検証を行っている。","B社の従業員が，A社を作業場所として，A社の責任者の指揮命令に従って設計書を作成している。","B社の従業員が，A社を作業場所として，B社の責任者の指揮命令に従って設計書を作成している。"],"answer":3,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問79","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q79.html"},{"question":"欧州へ電子部品を輸出するには，RoHS指令への対応が必要である。このRoHS指令の目的として，適切なものはどれか。","filed":"その他の法律・ガイドライン","choices":["家電製品から有用な部分や材料をリサイクルし，廃棄物を減量するとともに，資源の有効利用を推進する。","機器が発生する電磁妨害が，無線通信機器及びその他の機器が意図する動作を妨げるレベルを超えないようにする。","大量破壊兵器の開発及び拡散，通常兵器の過剰備蓄に関わるおそれがある場合など，国際社会の平和と安全を脅かす輸出行為を防止する。","電気電子製品の生産から処分までの全ての段階で，有害物質が環境及び人の健康に及ぼす危険を最小化する。"],"answer":4,"title":"応用情報技術者令和4年春期 午前問80","url":"https:\/\/www.ap-siken.com\/kakomon\/04_haru\/q80.html"}]